+++
date = "2014-11-25T01:00:00+09:00"
draft = false
image = "/img/about-bg.jpg"
tags = ["running"]
title = "戸田マラソンin彩湖2014"
slug = "toda-marathon-in-saiko-2014"
+++

最近あまり走れていなかったので、自分を追い込むためにハーフマラソンに参加した。
2ヶ月前くらいから月100キロペースで走るスケジュールを組んではみたが、案の定予定どおりにいかず。

とりあえず今どのくらい走れるか不安だったので、大会一週間前に16キロ走ってタイムをとってみる。
約キロ6分ペースで走れたが、スタミナはバテバテ。情けないが大会はキロ6分30秒で走ることにした。

### レース会場

自宅から会場までは約1時間、なるべくギリギリまで家で調整したかったので、1時間前に付くように出発したら、着替えたりなんだで、スタート地点に5分前ついた。
ある意味予定どおりだが、さすがにもう少し余裕をもって行動しようと反省。

![](https://dl.dropboxusercontent.com/u/159938/blog_images/toda_marathon2014_01.png)

### コンディション

天候は曇り時々晴れ、とほぼ理想的な天気。コースもほぼフラットで、
しっかりと準備ができていればタイムが出そうなコース。

### レース状況

とにかく今回は、のんびり無理せず確実にゴールすることに終始。
ほぼ予定どおりキロ6分30秒ペースで走る。途中15キロ付近で膝に痛みというか、
膝のお皿がふわふわとする感じになる。前は20キロぐらいで出た症状だったが、やはり体重が重いせいか。
少し余裕がったので、残り2キロぐらいで少しペースを上げようと思ったが、上がらずそのままゴール。

![](https://dl.dropboxusercontent.com/u/159938/blog_images/toda_marathon2014_02.png)

### 感想

レースと呼べるものではなかったが、久々に走ったという満足感があったので、良かったと思う。今度出るレースでは、ちゃんと走れるよう、まずは走れる体に戻さなければ。
